## Commentaires

{{ IDE('exo_corr') }}

Pour effectuer le produit $a\times b$ on distingue deux cas de figures :

* $b \ge 0$ : dans ce cas, on se contente d'additionner $b$ fois le nombre $a$ à $0$,
* $b \lt 0$ : dans ce cas, on reporte le signe de $b$ sur $a$. $-b$ devient positif et $a$ change de signe. Il reste alors à additionner $-b$ fois le nombre $-a$ à $0$.

Ainsi :

* $2\times 3 = 0+2+2+2=6$
* $-2\times 3 = 0+(-2)+(-2)+(-2)=-6$
* $2\times -3 = 0+(-2)+(-2)+(-2)=-6$
* $-2\times -3 = 0+(+2)+(+2)+(+2)=6$
